<resources>
    <string name="app_name">ЭкоСправочник</string>


    <string name="plast_info">Пластик - материалы, основой которых являются синтетические или природные высокомолекулярные соединения. Исключительно широкое применение получили пластмассы на основе синтетических полимеров. \n\nНазвание «пластмассы» означает, что эти материалы под действием нагревания и давления способны формироваться и сохранять заданную форму после охлаждения или отвердения.</string>

    <string name="plast_one1">ПЛАСТИК №1 - ПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ, ПРИНИМАЕТСЯ ВЕЗДЕ, ОДНОРАЗОВЫЙ\n\n</string>

    <string name="plast_one2">1 - PET (полиэтилентерефталат) - распространен чаще, чем все другие виды пластика. Изделия из PET наиболее ценны для переработки и принимаются в любом пункте раздельного сбора сырья.\n\n
К достоинствам продукции, изготовленной из PET, можно отнести легкость и дешевизну, а недостатком является то, что изделия пропускают ультрафиолет, который может попросту испортить содержимое при длительном нахождении на солнце.\n\n
Из полиэтилентерефталата изготавливаются:\n
*Бутылки для соков, воды и газированных напитков\n
*Упаковки для молочной продукции\n
*Бутыли с растительными маслами\n
*Упаковки из-под соусов и кетчупов\n
*Емкости с косметическим содержимым: шампунями, гелями для душа, средствами для умывания и т.д.\n
*Упаковки для стиральных порошков\n
*Контейнеры для специй и сыпучих продуктов питания\n\n
!!!Бутылки от пищевых масел не принимаются для повторной переработки, так как масла вступают в реакцию с пластиковой упаковкой и въедаются в нее.\n\n
Важно: Пластик под маркировкой 1, что символично, можно использовать только один раз. При повторном использовании он выделяет токсичное вещество фталат. Фталат разрушительно влияет на внутренние органы: почки, печень, ЦНС и гормональную систему. Поэтому нельзя повторно использовать бутылки для воды. Купите для этих целей специальную бутыль из стекла или многоразового пластика.</string>

    <string name="plast_two1">ПЛАСТИК №2 - ПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ, ПРИНИМАЕТСЯ ВЕЗДЕ, МНОГОРАЗОВЫЙ\n\n</string>

    <string name="plast_two2">2 - PEHD(HDPE) (полиэтилен высокой плотности) - можно использовать многократно, до года. Как и некоторые другие виды пластмасс, пригоден для вторичной переработки. Непрозрачен.\n\n
К плюсам HDPE можно отнести стойкость к перепадам температур, жирам, щелочам и кислотам. Минус – выделяет формальдегид, пагубно влияющий на дыхательную и нервную системы человека.\n\n
Из пластика 02 типа изготавливают:\n
*Крышки для пластиковых бутылок\n
*Пакеты\n
*Упаковки для молочной продукции\n
*Пищевые контейнеры\n
*Косметические флаконы\n
*Канистры\n
*Упаковку для порошков и чистящих средств\n
*Игрушки для детей\n
*Тазики и ведра</string>

    <string name="plast_three1">ПЛАСТИК №3 - НЕПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ В РОССИИ\n\n</string>

    <string name="plast_three2">3 - PVC (поливинилхлорид) (ПВХ) - Его называют пластиком-отравителем и из него противопоказано изготавливать ёмкости для пищевых продуктов, но они все равно изготавливаются. В других областях поливинилхлорид может быть использован многократно, он дешевый и обладает высокими прочностными характеристиками.\n\n
!!!Поливинилхлорид выделяет бисфенол А (токсин, накапливающийся в организме и вызывающий рак), фталаты, и кадмий.\n\n
Важно: ПВХ не принимается на переработку в России. Для утилизации этого материала нужны специально оборудованные заводы с мощной очистительной системой, так как в процессе выделяется большое количество токсинов. Поэтому лучше вообще не приобретать изделия третьего класса.\n\n
Из PVC изготавливают:\n
*Бутылки и крышки\n
*Пластиковые окна\n
*Игрушки для детей\n
*Дренажные и водонапорные трубы\n
*Натяжные потолки\n
*Тару для химикатов, бочки\n
*Клеенку, занавески для душа\n
*Пищевую и промышленную пленку\n
*Покрытия для полов</string>

    <string name="plast_four1">ПЛАСТИК №4 - ПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ, ПРИНИМАЕТСЯ НЕ ВЕЗДЕ\n\n</string>

    <string name="plast_four2">4 - PELD(LDPE) (полиэтилен низкой плотности) - мягкий и эластичный материал. В России его перерабатывают, но в основном в Москве, Петербурге и некоторых других крупных городах.\n\n
Из ПВД производят:\n
*Упаковочную бумагу\n
*Пакеты, в том числе мусорные\n
*Пищевую пленку</string>

    <string name="plast_five1">ПЛАСТИК №5 - ПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ, ПРИНИМАЕТСЯ НЕ ВЕЗДЕ\n\n</string>

    <string name="plast_five2">5 - PP (полипропилен) - Материал безопасный, если его не нагревать, иначе может выделять формальдегид. Также может выделять фенол, контактируя со спиртом. На повторную переработку PP5 принимают, но не везде.\n\n
PP обладает множеством плюсов: он прочный, нервущийся, стойкий к перепаду температур (от -40 до +130 по Цельсию), не реагирует с кислотами. Часто используется в промышленных областях.\n\n
Продукция из полипропилена:\n
*Ящики для холодильников\n
*Детские пустышки, соски\n
*Стаканы для йогуртов и сметаны, этикетки\n
*Подгузники\n
*Пакеты и упаковки для пищевой продукции\n
*Шприцы\n
*Блистеры и банки для таблеток\n
*Термоусадочная пленка\n
*Трубы
</string>

    <string name="plast_six1">ПЛАСТИК №6 - НЕПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ\n\n</string>

    <string name="plast_six2">6 - PS (полистирол) - Полистирол используется в пищевой промышленности и является одноразовым. Его нельзя нагревать в микроволновой печи и использовать как емкость под алкоголь, иначе выделяется стирол – ядовитый химикат, разрушающий нервную, репродуктивную и выделительную системы.\n\n
!!!ПС не принимается для повторной переработки. Основные характеристики пластика типа 06 – это бесцветность, хрупкость и легкость окраски.\n\n
Изделия из полистирола:\n
*Прозрачная упаковка для рыбы, мяса, контейнеры для продуктов\n
*Лотки для яиц\n
*Пенопласт\n
*Сэндвич-панели и строительные плиты для теплоизоляции\n
*Одноразовая посуда, вилки и ложки\n
*CD и DVD диски и их упаковка</string>

    <string name="plast_seven1">ПЛАСТИК №7 - НЕПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ\n\n</string>

    <string name="plast_seven2">7 - O(OTHER) (прочие виды) - Пластмасса вида Other включает в себя полиамид, поликарбонат и другие виды пластика. Тип О не принимается для вторичной переработки. Его не стоит использовать чаще одного раза из-за выделения бисфенола А.\n\n
Продукция, изготавливаемая из пластика с маркировкой 07:\n
*Бутыли для кулеров\n
*Бутылочки для детского питания, воды\n
*Детские игрушки\n
*Рукава для выпечки\n
*Тюбики зубной пасты\n
*Упаковки из-под кофе, корма для животных</string>

    <string name="plast_abs1">ABS ПЛАСТИК (ПЛАСТИК №9) - ПЕРЕРАБАТЫВАЕТСЯ, ПРИНИМАЕТСЯ ПОЧТИ ВЕЗДЕ, МНОГОРАЗОВЫЙ\n\n</string>

    <string name="plast_abs2">ABS - АБС-пластик (пластик №9) - Этот вид пластика характеризуется высокой эластичностью и ударной прочностью. Из-за этого АБС-пластик часто используется в промышленных и строительных сферах. Другие плюсы: безвредность и нетоксичность, долговечность, стойкость к кислотам, щелочам и маслам. Под длительным воздействием УФ-лучей может терять некоторые свои свойства.\n\n
ABS по своим характеристикам схож с PTB-пластиком (ПТБ), который тоже является высокопрочным, эластичным конструкционным полимером. АБС пригоден для вторичной переработки.\n\n
Эти материалы относятся к категории термопластичных полиэфиров, устойчивы к перепадам температур и обладают массой плюсов, из-за которых их применяют в различных областях производства.\n\n
Из него изготавливают:\n
*Моторные лодки\n
*Элементы автомобилей, приборные панели, решетки радиатора\n
*Сантехнические изделия\n
*Канцелярские принадлежности\n
*Электронные приборы и их детали\n
*Элементы крупной строительной техники\n
*Элементы оружия\n
*Спортивный инвентарь\n
*Музыкальные инструменты\n
*Мебель и ее детали\n
*Медицинское оборудование</string>

</resources>